\documentclass[12pt,oneside,letterpaper]{book}
\usepackage[english, french]{babel}  %support francais et anglais
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}	% pour les accents
\usepackage[utf8]{inputenc} % Pour utiliser des fichiers UTF-8
%\usepackage[applemac]{inputenc} % à  utiliser sur Mac
\usepackage{times}
\usepackage{udem_these_mb}
\usepackage{natbib} %pour le nouveau style bibliographique

\usepackage{mathptmx}
%\usepackage[pdftex]{thumbpdf}
\usepackage{xspace}
\usepackage{lscape}  %for the landscape table
\usepackage{threeparttable} %for footnotes within a table
\usepackage{dcolumn,amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{epsfig}
%\usepackage{ae,aecompl,aeguill} % Pour utiliser la fonte Computer Modern par defaut, commenter les 2 lignes precedentes et decommenter cette ligne
\usepackage{flafter}
\usepackage[pdffitwindow=false,
pdfview=FitH,
pdfstartview=FitH,
plainpages=false]{hyperref}
%\newcommand{\color}[2]{} %to prevent errors from the colour

\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{color}
%\setcounter{tocdepth}{4}    % profondeur de la table des matières 

\newcommand{\citetapos}[1]{\citeauthor{#1}'s \citeyearpar{#1}}

\hypersetup{pdfauthor={Michel Bernays},
pdftitle={Expression of piano timbre},
pdfsubject={Ph.D. thesis},
pdfkeywords={timbre piano}}


\Auteur{Michel }{Bernays}

\President{Prof.}{Marie-Hélène }{Benoit-Otis}{Ph.D.}
\Directeur{Prof.}{Caroline }{Traube}{Ph.D.}
\Membres{1}{Prof.}{Maneli }{Pirzadeh}{Ph.D.}
%\Membres{2}{M.}{Douglas }{Eck}{Ph.D.}
%pour le doctorat seulement
\Membres{2}{Prof.}{John }{Rink}{Ph.D.} %examinateur externe
%\Membres{3}{M.}{Mauris}{Erat}{Ph.D.} %representant du doyen de la FES

%\dateaccept{date} % Date d'acceptation de l'ouvrage, lorsqu'elle est connue

%titre: 15 mots, max. 175 caracteres

%Too long: Expression and performance/production of piano timbre: multidisciplinary study of its (production,) gestural control and technique, perception and verbalization in the context of piano/musical performance and (instrument) pedagogy/didactics. Toward a gestural mapping of piano timbre.

% \PhD{Expression and production of piano timbre: Gestural control and technique, perception and verbalization in performance and pedagogy: Toward a gestural mapping of piano timbre.}

\PhD{The expression and production of piano timbre: gestural control and technique, perception and verbalisation in the context of piano performance and practice}
    {}
    {}
   {musique, option musicologie}
    {Janvier}
    {2013}

% Cette commande definit l'espacement entre les lignes. Ceci permet de reduire le nombre de pages pour les version preliminaires.
% Pour la version finale, choisir entre 1.4 et 2, selon le gout.
\setstretch{1.5}
\begin{document}

\selectlanguage{english}

\setcounter{page}{1}

\PagesCouverture

\include{pre/resume}
\include{pre/abstract}

\tabledesmatieres
\listedestableaux
\listedesfigures
\listedesannexes

%\include{pre/abbreviation}
%\include{pre/notation}

%\include{pre/dedicace}
\include{pre/acknowledgments}

%\include{pre/preface}

\debutchapitres

\cleardoublepage
\include{tex/intro}

\cleardoublepage
\part[Theoretical and musical perspectives on the expression of \\ piano timbre]{Theoretical and musical perspectives on the expression of piano timbre}
\pagebreak
%\cleardoublepage

\include{tex/pianotimbre}
\cleardoublepage

\include{tex/treatises}
\cleardoublepage

\part{Perception and verbalisation of piano timbre}
\pagebreak
%\cleardoublepage

\include{tex/timbrestudies}
\cleardoublepage

\include{tex/perception1}
\cleardoublepage

\include{tex/verba}
\cleardoublepage

\include{tex/perception2}
\cleardoublepage


\part{Production and gestural control of piano timbre}
\pagebreak
%\cleardoublepage

\include{tex/perfstud}
\cleardoublepage

\include{tex/bosen}
\cleardoublepage

\include{tex/gesture}
\cleardoublepage

\include{tex/conclu}
\cleardoublepage


\singlespace
\bibliographystyle{mbBiblio}
\bibliography{biblio}
\nocite{*}
\cleardoublepage

\debutannexes
\setstretch{1.5}
\include{appendices/questionnaire_verba}
\cleardoublepage
\include{appendices/publis}

\end{document}
